［真定假？］ 手足裝修黑店 反而令佢哋claim到保險？

呀媽噚晚同我講我講話我哋應該罷食多過裝修黑店

原因係你破壞兼令佢哋停業 佢哋反而可以透過保險claim返營業額加埋重新裝修嘅錢（見下文）

即係佢哋停業但係佢哋冇蝕到錢 反而我哋係suffer

即使當日被定性為暴動 但基於大集團嘅保險有加購暴動嘅條款

所以一樣cover 到

之後基於我手頭上冇資料 所以我就唔識答佢了

所以想問下下文講嘅嘢係咪真 同埋我應該點答佢

//純轉發

************
我係一名保險界小薯。近日見到有好多有關緊急法令保險失效嘅消息，想澄清一下：

手足裝修對大集團影響甚微

手足徹底裝修完一間舖，大集團損失嘅只係一個比例極細嘅墊底費（幾皮野咁上下囉），但係換來係全新嘅裝修（保單保障為回復全新狀 new for old ）。

停業零損失

你以為可以令間舖停業，集團會損失舖租同營業額？少年，你太年輕了！大集團全險一般有加購「營業中斷保險 Business interruption」。換言之，停業損失嘅營業額係有得賠嘅！仲要係同上年同期一樣！簡單啲講，係零成本坐响度收錢！甚至對沖咗手足努力罷食罷買嘅成果！

但係手足付出嘅，係巨大嘅受傷同被捕嘅風險！我地見到你地咁努力但係損失嘅唔係嗰啲黑集團，我地好心痛，好唔抵呀！

緊急法下保險失效

呢個說法源於一般財產全險（Property All Risk PAR)下，一個基本會有嘅不保事項（General Exclusions）：「Riots and civil commotion (RCC)」。即係如果損失源自(cause)係同RCC有關的話，保單就唔會賠償損失。

呢個係一般商戶/住家居買保險幾乎必定有嘅。

但係大集團黎講，佢地份保險單係度身訂造嘅。有好多大集團都會加購一啲附加條款。

各大集團（例如：銀行、牛奶公司、富臨、優品360、黨鐵同近期裝修大戶美心集團）嘅保單，其實都有加購對RCC嘅保障。

重點要來了：

總結而言：黑裝修對大集團商舖嘅損失幾乎微乎其微，甚至乎益左佢！

推介：「罷食罷買」方為上策！

香港做生意最大成本係咩？係舖租同人工。有咩慘得過白俾燈油火蠟舖租人工，但係拍烏蠅呢？仲要我地係零成本啊！留返啲氣力去對付班黑警啦！

光復香港！時代革命！

推

唔會

可否講多啲

1次可能係, 但再爆就難講

保險公司唔係on9
1. 而家有絕對爭議性 可以用動亂話唔包
2. 就算包都好 下年保費一定加到仆街 甚至唔受保

保險唔係重點

你睇下佢哋個股價同埋仲有冇人幫襯佢

係
保險公司其實係善堂，開開心心打個....唔係，係俾其他公司賺哂

大佬會加保費架麻

Exactly, 睇何妖就知

自從6月都有一大堆保險開始唔撚包 因為呢場運動而造成嘅損失啦

我諗就算包都包唔曬啲損失

（其實裝修佬好多都係藍
好似北角上次比人點相個幾個
都係開裝修工司/維修

其實係會令佢地生意好左）

咁以後黑店想裝修搵幾條友打爛哂啲野扮暴動都得啦

笑死 個個都諗住可以喺保險公司手上賺錢

可能保險都係中資

邊間保險公司？
紅底保險就即管claim啦

不推文

唔好盡信，保險公司都唔係on9
保得一次下次都唔會保你

你不如睇左何妖先

裝修過有保險咪再裝
邊間保險公司肯保佢咪賠到佢地破產。

你估你日日裝修間鋪，保險公司會唔會咁有米養起成個大集團？

又貼呢篇野出黎保護福建幫美心

on9 claim 得一次 第2次又 claim到？

不嬲claim 完第一次之後就好難架啦

睇下何妖 無保險公司受玩就知

你當保險公司傻

保險界手足factcheck：裝修對大集團影響甚微

樓主又係嗰啲餐廳PR呀？你老母信裝修對佢哋無損失咪無損失囉

唔係保護 係我唔識所以走上嚟問

我絕對支持裝修

只係有人問起我嗰陣我都想可以問得好啲

唔係呀屌

我好支持裝修

只係老母問起我嗰陣我真係唔識答佢

所以咪上嚟揾個答案等我可以答到佢同其他人

一次半次係claim到

但個額有limit，爛多幾次就會爆額
同埋續保果下會加保費/拒保

何妖是例子

如果重覆做一間會點？

就算佢今次真係claim到
到續保時再睇下要幾錢

爆完一間仲受佢保先啦
又想岀嚟帶風向丫？

cover 一次, cover 兩次
第三次你估人地仲受唔受保?

定性做暴動有得claim架咩？

保險公司唔係善堂
佢地係會千方百計諗方法去講到賠唔足 甚至唔賠

唔好唔記得 保險業全部都係仆街

一間鋪一年交皮零野(連鎖可能3幾千) 財物同營業保險
但就claim鳩你十幾皮，你係保險公司會點做？

唔係買保險黎做乜，裝修係保險蝕唔係間舖蝕

賠死保險佬都ok

笑撚死人咩 成間鋪爛左仲賺多左
咁唔撚洗賣麵包啦 日日搵人打爛自己啲野咪得囉
用下個腦都知講唔通 咁都要問

【明報專訊】《禁蒙面法》一出，爭議四起，呼籲政府訂立禁蒙面法嘅建制派立法會議員何君堯，最近亦有唔少言行惹起部分市民不滿，辦事處多次畀人衝擊。何君堯噚日就喺facebook話「可能有暴徒把禁蒙面法，又遷怒我的團隊，昨晚（前晚）我位於良田村的辦事處，又遭受第三次刑事毁壞！」佢話辦事處嘅監控設備、窗口同大門都被破壞，𠵱家連保險公司都唔肯承保咁話，佢呢次要向保險公司爭取先得喇。

咪問返佢囉
你老公渣車撞左claim保險之後會點呀
保費double囉

日日都貼 你悶唔撚悶 食屎狗 屌你老母臭西

何妖咪講左無保險公司受佢保

當你係一個人 你不停有大病又打傷
每次都claim大額保費
你claim頭幾次都仲保你
之後如果你一直claim 保險公司一定叫你加保額啦
保險公司開善堂咩

邊撚度日日都貼呢

我又冇喺度同喺其他地方呼籲人唔好裝修

我仲好支持裝修

但做完裝修都要靠文宣同解釋去正名㗎

而家咪就係要搞清楚所有人哋嘅質疑囉

咁樣又要俾你屌？

傻啦
咁易claim到我地就唔會咁憎保險佬啦

商家佬唔係縮數縮到仆街咩
會唔會買到咁足保險一件事
賠錢果d保險公司會好仔細地搵位reject
賠都唔會賠足

當你真係以上兩樣不可能既事都做齊
你賠左一次
打算再買既保費會增加好多+有限度唔賠(明知你會比人再爆就唔會受保
eg 何妖早排自己fb講有公司唔受佢地保一樣
假如有手足再裝修
之後就係間野自己硬食

連登>公海>連登

如果係中資保險要賠，即係直接打激國企！無壞架播

係
所以我建議d鋪頭定時搵人互相裝修吓
賺吓快錢

On99

幫佢裝到保險唔賠為止

claim 完保費會調節
裝修啦

我真係唔撚信保險公司咁撚戇鳩啦
咁嘅話人人買保險啦 賺到笑呀

定義暴動嘅話唔包架wo

On9
試過claim醫療 月供300果種
一次大獲野claim十皮
佢下個月就同我加保費加到1000
你估保險公司開善堂？

收皮啦

唔好玩啦
你睇保險公司有錢成點就知佢一啲都唔on9

聽到有傻閪話保險公司會蝕錢
真係當堂嚇一跳然後得啖笑

豬都知鋪頭冇得唔買某d保險
你claim完之後加你一倍半倍保費一兩

年內就cover返之後賺得你仲多啊

從來只有保險呃人冇人可以呃保險

加保費可以解決一切問題，車保唔駛連續3年輸咗十幾億啦

RCC 係extension, 有無買真係逐單睇。

賠到保險公司破產，效果拍得住銀行破產

2008 美國焗救AIG 就係因為咁

Claim到一次代表claim到永遠咩

咁天真嘅樓豬

現實例子 何妖已經冇保險幫佢保。

你當我蠢啦

我又唔係好熟保險啲運作而我噚晚又真係答佢唔到

所以咪走上嚟問等我今晚可以答返佢囉

On9

保險公司開善堂？

無限claim咩

你再重開 再裝修
就係咁簡單
保險公司都係要賺錢
冇可能次次都claim足
仲會加保費
你話擺買擺食 依個係必須但係why not both？
我唔信一間集團旗下嘅所有店鋪都做唔到生意嘅時候會唔驚囉

樓主講嘅可能有多少唔啱聽
但的確係事實

而家講緊大集團呀
大集團嘅bargaining power有幾大你知唔知
你估係你同我買嗰D 單頭濕鳩保單？
唔好買/賣過一兩份保單就當自己係專家

我又講多少少

幾撚多保險公司爭住嚟蝕做俾D大集團
點解蝕都要做呀？為嘅係爭market share 丫嘛
蝕俾個客當廣告費都為返本la

保險公司的確唔係開善堂
保費會加
但保險公司係成個sector 咁睇
例如餐飲業賠得多嘅，咪成個餐飲業嘅單加價lor
文中提到嘅RCC 附加一般細商戶唔會有
結果咪就係，手足裝修完，錢就照賠俾大集團
保費就小商戶下年眾籌一齊夾

我再重申一次
雖然唔啱聽 但事實就係咁

出住一半先 轉頭講埋營業損失嗰part

絕對唔會

又吹風叫人唔好裝修

同意裝修可以明確表達到立埸
只係手足承擔咗幾大風險？
睇得到post嘅各位，我完全唔反對你自己親身去幫手裝修，但唔該唔好吹風送人去做

因為你地係張個風險完全放晒落前線手足度
而個風險同效果係完全唔撚成正比

前線已經買少見少
為救人為抗爭俾狗拉嘅
我從心底佩服
但如果因為呢D 濕鳩裝修行動而送咗個頭嘅
唔值

對腦殘藍屍，裝乜鬼修丫直接召神獸

八九十年代某大珠寶公司成日俾打劫

咁小店呢

都話唔係

我再講多次我絕對支持裝修

我係叫人唔好裝修嘅話就唔會喺度問我應該用咩理據去回應我呀媽啦

都話裝修之後都要有文宣同論證去合理化我哋做嘅事

我而家咪就係聽到有人覺得咁唔好

而我比較無知

所以我先走上嚟問點回應好 而唔係想吹風叫人唔裝修

相反我係想更多人認同我先想揾多啲理據去support 我哋裝修嘅個行動

我只係見到

元氣幾間收左皮
美心西餅 驚撚到門口幾塊大白色木板擋住

我支持你搵法律巴打確定

但裝修一定有用

五乜撚嘢毛

我支持裝修呀睇撚到未

我從來冇明示或暗示叫人唔好裝修

我唔識咪上嚟問下囉

你都on9 點會冇成本

篇文繼律師朋友之後 就係保險朋友
之前已經有鬼佬教授同越南仔
遲d希望有美國總統朋友

麵包西餅蛋糕茶記，屋企屋苑附近有選擇就搵小店支持反霸權亦可幫到地區小店佢地。呢樣最直接。你乳佢地有活動時都照開果批良心街坊店就要影低提醒自己同街坊佢地先係為生活既一群

講返先
我都撐裝修
但要攪返清楚行動嘅原意係乜

裝修係表達香港人唔會接受一切與民為敵嘅機構

但我再講多次
想靠裝修嚟影響D集團嘅收入 係不切實際

要影響佢地嘅收入 有更好辦法
重點係 你同我都做到 唔駛下下靠勇武

罷買罷食係基本
之前唔記得邊度有手足睇過
不停攞飛 門口聚集等入坐
嚇到餐廳自己收檔唔做生意
呢個做法最可取之處係保險都賠唔到營業損失

邊有保險佬做蝕本生意...

正解 同車保原理類似

5毛好鍾意打完風向廢文後加句口號

尋日先有個差唔多0既POST....

慳啲

你估由你claim咩
保險公司咁撚識賺錢
加loading都玩死你啦

Push

篇文唔係我寫㗎屌

我冇任何吹風叫人唔好做任何裝修

相反我支持裝修

我開呢個post嘅唯一用意就係想揾個解釋可以駁到呢個point

你唔信我屈我係五毛我都冇辦亦一啲意思都冇

緊急法下
你裝修完，claim唔claim到？
當你Claim到，
之後仲受唔受保呀，保費幾多呢會？

我摷唔到有講過 sor 你當我喺度做伸手黨啦

果一個活動無被定性的話
照正路ALL RISKS係可以賠....但係你呢獲比人惡意破壞而CLAIM的話
換言之 下次亦都會有可能會比人惡意破壞

個RISK無啦啦高左咁多, 都係得4條路走姐
1. 續保加保費加墊底
2. 拒續
3. 即時斬單
4. 出cancellation note, 跟返張單條CLAUSE單返日子斬單

claim錢係有代價既, 你估開善堂一定要受你個RISK咩

保險界手足factcheck：裝修對大集團影響甚微

呢個你老母黎?

你估保險公司開善堂咩
保費唔使加？出年保證一定續保？係既唔該介紹間保險公司黎 咁大隻水魚冇理由唔劏

大家諗清楚
裝修為咩？？

老闆財物損失？
引起輿論？
殺一儆百？
以牙還牙？

有用先做，冇用就做第二樣

保險公司最惡係加保費，吹呀！

就算唔講佢保險果part
美心集團啲餐廳自己淆底唔開
就算開店
好多港豬都因為驚食食下被裝修而唔敢食佢
其實咁都證明到得閒裝修下係有用
起碼有阻嚇性 令市民被罷食

呢個post我冇睇過

篇文唔係我寫亦唔係我老母寫

只係佢喺fb 畀嗰篇轉載文我睇

佢睇完就話覺得罷食好過裝修

咁我即使唔認同我都應該以理去說服佢而唔係屌鳩佢㗎嘛

而我嗰刻又諗唔到點駁

所以我先走上嚟問

尻up

既然冇經濟損失就繼續裝修唔使叫停

呢個係真
d保單係幾間中資做晒

個保額應該有上限
先唔講佢係咪真係claim到
爛多幾間/爛多幾次d保險都包唔曬啦

可以好肯定話你知
保險公司包嘅機會仲細過政府應承五大訴求

我支持裝修就係同意佢嘅震懾力

所以我冇叫人唔好做 相反我支持呢個行為

不過家母比較擔心最後美心嗰啲冇蝕不特止仲要賺返

所以我先想同佢講返呢樣嘢

係自己親身落場裝修嘅
自己承擔風險
我係佩服嘅

如果唔係
有排足因為裝修衰咗嘅
係咪你頂？

有睇post嘅兄弟
係前線嘅 加油
貫徹自己認為正確嘅嘢

而其他剩係得把口話人帶風向嘅
雖然我好想屌晒你地老母
但基於不割蓆原則
懇請你地真係做返D實際嘢好唔好

claim錢之後保險公司就會加保費, 黑店始終都係要俾錢
claim多1,2次之後, 保險公司自己都要止蝕, 就唔受保架喇

保險公司咁大方？

而家裝修送頭多定係衝o既送頭多先?

到今時今日
主動衝嘅有幾多？
有邊次唔係對家衝上嚟
前線為保後方先俾狗咬？

唔通你認為兩者個意義係一樣嘅？
就算要送頭 上前線我心甘命抵

係claim到
不過佢再續保就仆街，一係續唔到，一係天價保費

最尾嗰句光復香港好夾硬黎喎
0分重作

如果真係claim 到幫佢裝修多幾次 幫佢加大份保單

紅底鋪一定係幫襯中資保險公司，中資保險公司一定係共產黨底

本身以為打緊啲魚毛蝦蟹，點知打中個龍頭，直接撼動政權